{
    "question": "Sebutkan usaha-usaha untuk mempelajari kepribadian\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pendekatan,perkenalan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dengan pendekatan kita tau sifat\u00b2nya</p><p>dengan perkenalan kita bisa tau asal-usulnya</p><p>udh itu aja:)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pernyataan-yang-paling-tepat-yang-mengakibatkan-munculnya-aktivit-988",
            "question": "Pernyataan yang paling tepat yang mengakibatkan munculnya aktivitas perdagangan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>adanya permintaan perdagangan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>adanya permintaan atau penawaran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena pedagang meminta kepada pemerintah untuk menjual sesuatu untuk memenuhi kebutuhan keluarga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-faktor-faktor-pendorong-perdagangan-antarpulau-255",
            "question": "Jelaskan faktor faktor pendorong perdagangan antarpulau",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ada beberapa faktor pendorong terjadinya perdagangan antar pulau, diantaranya :</p><p>1. Faktor perbedaan hasil produksi. Hasil produksi sangat erat kaitannya dengan faktor pendorong terjadinya perdagangan antar pulau. ...</p><p>2. Faktor perbedaan harga barang. ...</p><p>3. Faktor keinginan untuk meningkatkan produktivitasnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>JANGAN LUPA FOLLOW</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perbedaan hasil produksi; produksi suatu daerah atau pulau akan berbeda dengan daerah atau pulau lainnya. contoh jawa banyak memproduksi teknologi, sedangkan sumatera memproduksi pertanian.</p><p></p><p>Perbedaan harga; Untuk mendapatkan keuntungan maksimal, tentu pelaku kegiatan ekonomi akan mencari barang dengan harga yang rendah untuk mendapatkan keuntungan tinggi.</p><p></p><p>Keinginan untuk meningkatkan produksinya; untuk meningkatkan produksi biasanya akan mendatangkan alat dari luar daerah yang memang di daerahnya tidak ada.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkampungan-barus-atau-fansur-di-pantai-barat-sumatera-didirikan-843",
            "question": "Perkampungan Barus atau fansur di pantai barat Sumatera didirikan oleh...    a. ulama Turki yang berdakwah di Sumatera\r\nb. orang orang Arab yang menganut Islam\r\nc. pedagang Gujarat yang berdagang di Nusantara\r\nd. pedagang Tiongkok yang singgah di Indonesia\r\n\r\nmohon di bantu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf (\u25de\u2038\u25df\u3180) ya kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anak-anak-yang-paling-rentan-menjadi-korban-kdrt-deskripsikan-dam-850",
            "question": "Anak-anak yang paling rentan menjadi korban kdrt deskripsikan dampak sosial kdrt bagi masyarakat. tulis hasil analisis dan deskripsi kalian dalam bentuk artikel\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dampak sosial kemungkinan anak tersebut memiliki kepercayaan diri yang minim, akan dikucilkan oleh masyarkat, dan anak tersebut akan terus berjuang selama sisa hidupnya untuk tetap bertahan hidup senormal mungkin.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-ibu-kota-negara-262",
            "question": "Siapakah ibu kota negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>JAKARTA</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini maksudnya ibu kota negara apa ya?</p><p>kalau indonesia=jakarta</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "d-perairan-36-bu-pingkan-membuka-toko-kelontong-rumahnya-usaha-827",
            "question": "D. Perairan    36. Bu Pingkan membuka toko kelontong rumahnya.\r\nUsaha ekonori yang dikelola Bu Pingkan biasanya memiliki modal\r\nA. Tidak terbatas\r\nB. Terbatas\r\nC. Kecil\r\nD. Besar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Besar maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terbatas Karna emang terbatas mwhehehehehehe</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-di-maksud-dengan-kerukunan-sebutkan-manfaat-keeukuna-201",
            "question": "Apakah yang di maksud dengan kerukunan. sebutkan manfaat keeukunan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>u</strong><strong>k</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>;</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>u</strong><strong>p</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Hidup mrnjadi damai, tenang, dan tentram.</p><p>2. Disukai banyak orang,</p><p>3. menciptakan perilaku yang saling tolong-menolong.</p><p>4. Mempererat tali persatuan dan kesatuan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-seorang-pelajar-kita-dapat-mengisi-kemerdekaan-dengan-a-136",
            "question": "Sebagai seorang pelajar, kita dapat mengisi kemerdekaan dengan?    A bermain\r\nB menonton televisi\r\nC belajar\r\nD membaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.belajar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pasar-nyata-atau-pasar-yangunsur-unsur-pasarnyasepertipenjual-138",
            "question": "Pasar nyata atau pasar yang.unsur unsur pasarnya,seperti.penjual,pembeli dan barang yang diperjualbelikan disebut......    a.pasar sempurna \r\nb.pasar kontrit\r\nc.pasar tidak.sempurna \r\nd.pasar asbrak\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. pasar kontrit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pasar Konkrit ialah pasar nyata atau pasar yang unsure-unsur pasarnya, seperti penjual, pembeli dan barang yang diperjualbelikan ada disitu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terbentuknya-tanah-pada-awalnya-dimulai-dari-proses-866",
            "question": "Terbentuknya tanah pada awalnya dimulai dari proses\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>proses terbentuknya tanah itu dimulai dari pelapukan batu, baik fisik maupun kimia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}